Tulli ette Marri Abramson in Assidtenz Karel Kubja ja kaebas,et temma tulnud linna koormaga Palla külla seppa paia liggidal kui temma sõsar Lena temmaga ühhes olnud,siis tulnud 4 mehhet nende jures kelle hulgas Willem Soiewa olnud.Kes temma sõssar Lena kallale akkanud nink wõtnud peas kinni ja põlwega selga lönud ja se peale nende linna koorma laiali tõmbanud ja siis ärrajoksnud ja  naerdes ütlenud,et meie maksime litse palka kätte:üks olla veel nende nelja hulgas Otto Sepp Karli poig olnud ja tõisi Kaks  ta ei olle tunnud sellepärrast et pimme olnud:Sai Willem Soiewa ette kutsutud.Kes ütles et temma olla sel õhtul koddo olnud/:arwas kello 10/ ja peale se  onnis maggamas olnud,egga temma ei ollle Marri ei ka Lena Abramson näenud.Sai Otto Sepp in Assistenz Gustaw Waddi ette kutsutud;ütles Otto Sepp et temma sel korral ei olle Kohhegi käenud waid ommas majas magganud. Märkus. Wata Nr 112 al.
                                                     Peakohtumees Paul Willemson    +++
                                                           Kohtumees Josep Hawakiwwi +++
                                                           Kohtumees Josep Rosenberg +++
